\chapter{Συμπεράσματα και Μελλοντική Εργασία}

\label{experiments_and_results}

Στο κεφάλαιο αυτό παρουσιάζονται τα συμπεράσματα που προέκυψαν από την έκβαση των πειραμάτων που διεξήχθησαν όσον αφορά την χρήση μίας κάμερας σε δύο διαστάσεις και την χρήση πολλαπλών καμερών σε τρεις διαστάσεις.

\section{Γενικά Συμπεράσματα}

Όπως έχει ήδη αναφερθεί, η παρακολούθηση πολλαπλών ανθρώπων με χρήση καμερών, απασχολεί πολύ την επιστημονική κοινότητα και αποτελεί ένα ανοιχτό ερευνητικό αντικείμενο. Στην παρούσα διπλωματική εργασία αναπτύχθηκε ένα σύστημα ανίχνευσης και παρακολούθησης ανθρώπων τόσο σε δύο διαστάσεις, στο επίπεδο της εικόνας όσο και σε τρεις διαστάσεις με χρήση Φίλτρων Σωματιδίων και πολλαπλών καμερών.

\par 
Με βάση τα αποτελέσματα των πειραμάτων που αναλύθηκαν στο κεφάλαιο πέντε παρατηρήθηκαν τα εξής:

\begin{itemize}
	\item Το σύστημα, είτε πρόκειται για μία κάμερα είτε για πολλαπλές, εξαρτάται σε μεγάλο βαθμό από τους ανιχνευτές. Όταν το σετ Δεδομένων ή οι συνθήκες σε πραγματικά δεδομένα δεν είναι κατάλληλες, υπάρχει εμφανής αδυναμία ανίνχευσης.
	
	\item Το σύστημα σε δύο διαστάσεις με μία κάμερα λειτουργεί πάρα πολύ καλά, εμφανίζοντας διπλάσια περίπου ποσοστά επιτυχών ανιχνεύσεων από τους ανιχνευτές και τους αλγορίθμους παρακολούθησης. 
	
	\item Το σύστημά μας, αντιμετωπίζει για τα σετ Δεδομένων που χρησιμοποιήθηκαν, ικανοποιητικά τον διαχωρισμό δύο ή και περισσότερων ανθρώπων που είναι πολύ κοντά (occlusion). Μεγάλο ρόλο έπαιξε η χρήση του διανύσματος ταχύτητας του καθενός ώστε να προβλέπεται η επόμενη θέση του, κάτι το οποίο βελτίωσε πολύ τα αποτελέσματα.
	
	\item Το σύστημα στις τρεις διαστάσεις παρακολουθεί ικανοποιητικά τους ανθρώπους με την χρήση πολλαπλών καμερών. Τα χαμηλά ποσοστά επιτυχίας και ο υψηλός αριθμός False Positives οφείλονται στην αδυναμία των ανιχνευτών να εντοπίσουν ανθρώπους. Τα Φίλτρα Σωματιδίων δεν δέχονται αξιόπιστα δεδομένα και απλώνουν αρκετά στον χώρο για να αυξήσουν την πιθανότητα ύπαρξης του ανθρώπου, μειώνοντας την ακρίβεια.
	
	\item Η προσθήκη επιπλέον καμερών, ακόμα και υπό την αδυναμία των ανιχνευτών στο συγκεκριμένο σετ Δεδομένων, βελτίωσε τα αποτελέσματα. 
	
	\item Η παράλειψη κάποιων frames αυξάνει πολύ την ταχύτητα του συστήματος, ειδικά από την στιγμή το σύστημα υλοποιήθηκε σε έναν υπολογστή και όχι κατανεμημένα, όπως θα γίνόταν σε πραγματικές συνθήκες. Με αυτή την παράλειψη πετύχαμε πιο ακριβείς μετρήσεις ταχύτητας.
	
	\item Η ασύγχρονη επεξεργασία των δεδομένων των καμερών δεν αποτέλεσε εν τέλει μεγάλο πρόβλημα επειδή χρησιμοποιήθηκε ο ίδιος ανιχνευτής και για τις τρεις κάμερες. Τα δεδομένα που λαμβάναμε είχαν ένα ή δύο frames διαφορά.
	
\end{itemize} 



\section{Προβλήματα}

Παρακάτω παρουσιάζονται τα προβλήματα που παρουσιάστηκαν κατά την υλοποίηση της διπλωματικής εργασίας:

\begin{itemize}
	\item Ο φωτισμός, η ύπαρξη πολλών ανθρώπων, η απόσταση από την κάμερα, η κάλυψη ενός μέρους του σώματος αντί για ολόκληρο, αποτελούν μερικά βασικά προβλήματα και αδυναμίες, όπως ακριβώς επισημαίνεται και στην βιβλιογραφία που παρουσιάστηκε στο κεφάλαιο τρία.
	
	\item Το σετ Δεδομένων VIPT 2014 δεν βοήθησε ώστε οι ανιχνευτές να μπορέσουν να εντοπίσουν επιτυχώς τους ανθρώπους στον χώρο. Ωστόσο, ένα μεγάλο πρόβλημα το οποίο αλλοίωσε αποτελέσματά μας είναι η όχι ακριβής τοποθέτηση των καμερών. Ο πίνακας περιστροφής είναι λάθος στην ιστοσελίδα και χρησιμοποιήσαμε τον πίνακα από άλλο Dataset, λίγο διαφορετικό αλλά στο ίδιο εργαστήριο. 
	
	\item Το σύστημα που αναπτύχθηκε έχει υψηλές υπολογιστικές απαιτήσεις με αποτέλεσμα να μην μπορεί με την υπάρχουσα μορφή να χρησιμοποιηθεί για εφαρμογές πραγματικού χρόνου. Η παράλειψη κάποιων frames βοήθησε πολύ. Βελτίωση στην ταχύτητα μπορεί να προκύψει με χρήση κατανεμημένων συστημάτων, όπου κάθε ένα θα αναλαμβάνει την επεξεργασία των πληροφοριών μίας κάμερας και στο κεντρικό σύστημα θα φτάνουν τα δεδομένα έτοιμα για την τελική επεξεργασία και τον συγχρονισμό τους.
	
\end{itemize}


\section{Μελλοντικές Επεκτάσεις}

Η παρούσα διπλωματική εργασία, με τον τρόπο που αναπτύχθηκε, έχοντας κατά νου την γενικότητα του συστήματος, προσφέρει την δυνατότητα για αρκετές επεκτάσεις και βελτιώσεις. Καταρχήν, θα ήταν πολύ σημαντικό να κατανεμηθεί η επεξεργασία των δεδομένων των καμερών. Κάθε κάμερα θα στέλνει τα δεδομένα της σε διαφορετικό υπολογιστή για επεξεργασία. Όλες οι κάμερες θα στέλνουν τα δεδομένα τους στο κεντρικό σύστημα το οποίο θα συνδυάζει τα σημεία στο χώρο που παρατηρήθηκαν και θα ανανεώνει κατάλληλα τα Φίλτρα Σωματιδίων. Σε αυτήν την περίπτωση μπορούμε να χρησιμοποιήσουμε και κάποιο IoT Framework για την αποστολή και την λήψη των δεδομένων, κάτι που δεν χρειάστηκε στα πειράματά μας. Ωστόσο, αξίζει να επισημανθεί ότι ο κώδικας υλοποιήθηκε με τέτοιο τρόπο ώστε η παραμετροποίησή του να είναι εύκολη. Επομένως, κάτι τέτοιο δεν θα ήταν δύσκολο να γίνει. Επίσης, θα μπορούσε να χρησιμοποιηθεί ένα σετ Δεδομένων, στο οποίο να είμαστε σίγουροι για τις παραμέτρους των καμερών, σε αντίθεση με το VIPT 2014. Επιπλέον, η χρήση κάμερας ή καμερών βάθους θα βελτίωνε πολύ τα αποτελέσματά μας και θα έκανε δυνατή την παρακολούθηση ανθρώπων με πολύ μεγαλύτερη ακρίβεια. 




